環保觸覺憂巴士冷氣溫度過低

環保團體「環保觸覺」上兩個月量度3家主要巴士公司共125架空調巴士，發現車廂平均溫度是攝氏23度，比政府建議的低了2、3度，而上層車廂的氣溫更低，平均22.4度。其中有一成半巴士溫度低於21度，而近三分一同街上的氣溫相差達9度，令乘客下車後容易感到頭痛和出現流鼻水等情況。

調查同時訪問1千多名巴士乘客，一半人認為空調巴士溫度適中，3成幾覺得太凍，逾6成認為應保留或增設非空調巴士，近7成認為空調巴士應安裝活動車窗，讓冬天時乘客可打開窗而毋須開冷氣。

「環保觸覺」並指出，巴士改為空調後，車費增幅達2成至4成，等於變相加價，加重市民負擔。而且溫差太大，容易令市民患上傷風感冒，影響健康。所以建議冬季降低空調巴士的數目，並引入活窗設計式巴士，減少濫用空調。

有醫生表示，溫差大，市民容易感到不適。鼻塞、打噴嚏及鼻敏感在香港是很常見的，尤其小朋友及嬰兒調節機制不成熟，及老人家已經開始衰老，更易如此。

有機械工程學系教授建議，巴士引入電子開關或手動開關的活動窗，可隨意開啟車窗，預計每年可減少排放5千噸二氧化碳，同時每1架巴士每日可以慳1公升汽油，每年可節省約一千萬元。

3間主要巴士公司回應說，現時的空調系統能夠迎合大部分市民的需要，現階段不考慮引入活動車窗巴士。九巴發言人並稱，有團體要求巴士改裝能夠開關的車窗，九巴認為未必最適合，如果車窗開啟，市民容易吸入廢氣。新巴及城巴就表示，現時的空調系統有自動調溫功能，冬天時調節暖氣，相信能夠切合市民的需要。

屌你老味 環保撚

個Post係咪每年接近夏天都可以拎出黎用

痴撚線

香港環保機構垃撚圾

環保撚去仆街死啦
夏天成架巴士焗到臭

咁仆街

呢班人係乜人 d行為似雞蛋挑針多過真係環保撚。行徑同現任特首想似

就黎夏天呀，咪撚搞d咁既野呀屌你老母

我屌你老母環保豬

環保撚死全家
咩都唔好用，唔好做。就最環保

其實有時搭巴士真係幾撚凍
可能係我熱底

痴撚線
一打唔使找

呢篇新聞回帶左幾多次
年年都會見一次嘅

冬天巴士暖過條街架
仲開窗

23度都屌

搵唔返個post
記得班仆街環保撚自己office就開20定21度

唔凍就唔撚叫冷氣啦屌你老母癡撚線

係好新個d先會咁炸師傅
有d焗到想嘔咁個款

環保人士幾時自殺死，以減低人口過剩對地球做成嘅傷害

屌你老母環保狗，又想害人！！

巴士佬表示：司機位好熱架hi你

23度都叫低兩三度，佢有病？

天誅！

冬天有時遇到D 車唔開冷氣, 真係焗到頭暈頭痛喎
我情願開少少窗吹D生風入黎喇

環保狗

環保觸覺班撚屌係咪唔用電?

夏天啲巴士上層好撚凍

班撚樣高層揸車返工

引起公憤

又bin c

環保撚死曬就最環保

返支那啦屌你老母
大陸巴士地鐵成陣味
好大原因係冷氣唔夠

屌佢老母 夠膽就夏天放工時間求其搵架九巴測 車廂入面可以熱撚過係條街度

屌你老尾要環保都唔係呢d位啦

連登仔是咪全部人都無獨立思考
一味話人環保撚咩死全家
事實上真係有啲車甚至商場都好凍 有無必要咁凍呢
開冷氣係無問題 但開咁凍就有問題
成堆個腦都唔知係咪吸太多methane carbon dioxide吸到腦壞撚哂

環保狗走啦拆埋自己部冷氣先好講野

好熱啊屌你老母

巴士邊撚度凍呀
除咗自己架車之外基本上唔覺有咩交通工具嘅冷氣真係會令我覺得凍

屌你老味佢講到明23度 23度凍條撚呀？

夏天咁熱，上巴士只係為左涼冷氣

呢班撚樣拎去填田就最撚環保

環保撚
記住做乜柒都要環保左先

人地個point係話23太冷

唔好講獨立思考 ， 你連閱讀理解都唔掂